[
    {
        "question": "Jakie cechy mchów utrudniają im zasiedlanie suchych siedlisk?",
        "answer": "Brak kutykuli i tkanki przewodzącej."
    },
    {
        "question": "Jakie struktury chronią zarodniki mchów?",
        "answer": "Kapsuła i czepek."
    },
    {
        "question": "Czym są perystemy u mchów?",
        "answer": "Zęby wokół otworu zarodni ułatwiające rozsiewanie zarodników."
    },
    {
        "question": "Jakie są mechanizmy obronne mchów przed wysychaniem?",
        "answer": "Zdolność do odwodnienia i regeneracji po nawodnieniu."
    },
    {
        "question": "Jaką rolę pełni kaliptra u mchów?",
        "answer": "Ochrona rozwijającej się zarodni."
    },
    {
        "question": "Co to jest protorema?",
        "answer": "Pierwszy etap rozwoju gametofitu mchów."
    },
    {
        "question": "Jakie mchy tworzą torfowiska?",
        "answer": "Torfowce."
    },
    {
        "question": "Czy mchy mchy mogą rozmnażać się bezpłciowo?",
        "answer": "Tak, przez fragmentację fametofitu i rozmnóżki."
    },
    {
        "question": "Jakie są mechanizmy rozsiewania zarodników u mchów?",
        "answer": "Wiatr, woda, zwierzęta."
    },
    {
        "question": "Jakie są struktury mchów odpowiadające za rozmnażanie płciowe?",
        "answer": "Rodnie i plemnie."
    },
    {
        "question": "Co to jest plecha u mchów?",
        "answer": "Płasko rozgałęziony gametofit."
    },
    {
        "question": "Jakie jest znaczenie gospodarcze mchów?",
        "answer": "Wykorzystywane jako torf."
    },
    {
        "question": "Jak się nazywa zarodnia mchów?",
        "answer": "Sporangium."
    },
    {
        "question": "Co jest charakterystyczną cechą mchów?",
        "answer": "Występowanie przemiany pokoleń z dominującym gemetofitem."
    },
    {
        "question": "Czym charakteryzują się wątrobowce?",
        "answer": "Płasko rozgałęzionym gametofitem."
    },
    {
        "question": "Jak się nazywa proces powstawania zarodników u mchów?",
        "answer": "Sporogeneza."
    },
    {
        "question": "Wymień główne grupy mchów?",
        "answer": "Mchy właściwe, wątrobowce, gle***"
    },
    {
        "question": "Co to jest splątek?",
        "answer": "Młodociana forma gemetofitu mchów."
    },
    {
        "question": "Co jest charakterystyczne dla mchów jako roślin zarodnikowych?",
        "answer": "Rozmnażanie przez zarodniki i brak kwiatów."
    },
    {
        "question": "Co pełni funkcje drewna u niektórych gatunków mchów?",
        "answer": "Prymitywne komórki i przewodzące *****."
    }
]